# Loisirs et culture

<h2 class="sommaire">Sommaire</h2>
<ul class="sommaire">
<li><a id="so_1" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/egypte/vie-pratique/article/loisirs-et-culture#sommaire_1">Tourisme</a></li>
<li><a id="so_2" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/egypte/vie-pratique/article/loisirs-et-culture#sommaire_2">Sports</a></li>
<li><a id="so_3" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/egypte/vie-pratique/article/loisirs-et-culture#sommaire_3">Télévision – Radio</a></li>
<li><a id="so_4" href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/egypte/vie-pratique/article/loisirs-et-culture#sommaire_4">Presse française</a></li></ul>
<p>Le cinéma français est représenté lors des festivals internationaux du Caire, d’Alexandrie et de Louxor. Il est également très présent lors du Panorama du film européen. Il est par ailleurs diffusé dans les salles des instituts français du Caire, d’Héliopolis et d’Alexandrie.</p>
<p>La télévision égyptienne offre neuf chaînes, dont six régionales. Les programmes sont de qualité inégale (beaucoup de feuilletons, de variétés). Il est possible de capter de nombreuses chaînes étrangères avec un décodeur et une parabole. Le standard vidéo est le PAL.</p>
<p>Le Caire et Alexandrie offrent de nombreuses salles de cinéma confortables avec possibilité de voir des films en VO sous-titrée en anglais.</p>
<p>Le théâtre propose un grand choix de pièces en arabe (théâtre populaire de boulevard). Les spectacles sont fréquents à l’Opéra du Caire : opéras, ballets, concerts de musique classique ou orientale. Des spectacles folkloriques (derviches tourneurs, danses du ventre) ont lieu tous les jours. La programmation la plus intéressante est faite depuis 2011 par des structures égyptiennes indépendantes notamment via de nombreux festivals internationaux dédiés à la création contemporaine.</p>
<p>Des expositions sont très régulièrement organisées au Caire et à Alexandrie dans les galeries d’art privées et d’Etat.</p>
<p>Les instituts français du Caire, d’Héliopolis et d’Alexandrie offrent une très large sélection de livres, de DVD et de CD. De plus avec l’abonnement, l’accès à la plateforme « culturethèque » est maintenant possible. Outre la Bibliothèque Nationale du Caire et la nouvelle Bibliothèque Alexandrine, on peut citer les bibliothèques des universités et des centres culturels étrangers : British Council, American University of Cairo.</p>
<p>Pour en savoir plus : <a href="http://www.ambafrance-eg.org/" class="spip_out" rel="external">site de l’ambassade de France en Egypte</a></p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_1"></a>Tourisme</h3>
<p>Il n’est pas possible de décrire ici la richesse exceptionnelle des sites et des monuments hérités de l’Egypte pharaonique, copte (monastères, églises) et islamique (mosquées) ainsi que des sites naturels (désert, Nil, mer Rouge, Sinaï).</p>
<p>Pour tous renseignements à caractère touristique, s’adresser à :</p>
<p><a href="http://www.touregypt.net/" class="spip_out" rel="external">Office national du tourisme égyptien</a> <br class="manualbr">90, avenue des Champs Elysées <br class="manualbr">75008 PARIS <br class="manualbr">Tél : 01 45 62 94 42</p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_2"></a>Sports</h3>
<p>La plupart des sports peuvent être pratiqués en Egypte : tennis, golf (très nombreux parcours), voile, aviron sur le Nil, football, natation, équitation, plongée en mer Rouge. Pour cette dernière activité, il est important de suivre certaines règles de sécurité et de respecter l’environnement (le patrimoine corallien de la mer Rouge est protégé et les prélèvements, destructions ou dégradations de coraux sont punis par la loi).</p>
<p>Les clubs sportifs sont nombreux au Caire (Guezirah Sporting Club, Katameya Heights, etc.) et à Alexandrie, notamment dans la plupart des grands hôtels. Les droits d’accès sont très chers. Il est possible de se procurer les équipements nécessaires sur place.</p>
<p>La chasse est possible toute l’année à condition d’obtenir un permis de chasse et de port d’arme, ce qui est difficile pour un étranger. Pour ces formalités, s’adresser sur place au ministère de l’Intérieur. A Alexandrie, la chasse aux cailles (en septembre), à la bécasse et au canard (en hiver) est autorisée.</p>
<p>La pêche est possible en mer Rouge ou en Méditerranée mais peu pratiquée de fait par les étrangers. Il n’y a aucune réglementation dans ce domaine.</p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_3"></a>Télévision – Radio</h3>
<p>Radio Le Caire (90.1 ou 96 FM) diffuse quotidiennement quatre heures de programmes en français. Il est possible de capter par satellite RFI (également disponible sur ondes courtes), RMC Moyen-Orient, France Info ou France Culture.</p>
<p>TV5 est disponible par satellite et diffuse quotidiennement des émissions provenant des différentes chaînes publiques françaises comme le journal de 20 heures de France 2. Sur le réseau égyptien, la deuxième chaîne diffuse chaque soir un journal télévisé en français et certains soirs des variétés et des films en français. La chaîne Nile TV Internationale diffuse également des programmes en français.</p>
<h3 class="spip"><a id="sommaire_4"></a>Presse française</h3>
<p>Les journaux français sont disponibles dans certains kiosques et librairies.</p>
<p>Au Caire et à Alexandrie, plusieurs librairies assurent la diffusion de livres et journaux français, parmi lesquelles :</p>
<p><strong>Livres de France</strong><br class="manualbr">2, rue 23 <br class="manualbr">Maadi Le Caire <br class="manualbr">Tél. : (02) 2378 03 15</p>
<p><strong>Librairie Renaissance</strong><br class="manualbr">20, rue el Thawra <br class="manualbr">Mohandessin <br class="manualbr">Le Caire <br class="manualbr">Tél. : (02) 2361 58 35</p>
<p><strong>L’autre rive</strong><br class="manualbr">30, rue Nabi Daniel <br class="manualbr">Alexandrie (librairie du Centre culturel français) <br class="manualbr">Tél. : (02) 2497 41 51 <br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/egypte/vie-pratique/article/loisirs-et-culture#lautre.rive#mc#link.net#" title="lautre.rive..åt..link.net" onclick="location.href=mc_lancerlien('lautre.rive','link.net'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Librairie Oum El Dounia</strong><br class="manualbr">3 rue Talaat Harb<br class="manualbr">1er étage<br class="manualbr">Le Caire<br class="manualbr">Tél. : 02 23 93 82 73<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/egypte/vie-pratique/article/loisirs-et-culture#Eldorado#mc#link.com.eg#" title="Eldorado..åt..link.com.eg" onclick="location.href=mc_lancerlien('Eldorado','link.com.eg'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Les Amis du Livre</strong><br class="manualbr">27, Rue Berket El-Ratl <br class="manualbr">Daher (près du collège dela Salle)<br class="manualbr">Tél. / Fax : 25 91 86 73 – 25 90 39 32 – 27 87 04 43<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/egypte/vie-pratique/article/loisirs-et-culture#ladl#mc#tedata.net.eg#" title="ladl..åt..tedata.net.eg" onclick="location.href=mc_lancerlien('ladl','tedata.net.eg'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Oum el Dounia</strong></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  3, rue Talaat Harb – 1erétage – Centre ville<br class="manualbr">Tél. / Fax : 23 93 82 73</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  au bout de la rue 23, off rue El Nadi, El Golf area, Maadi <br class="manualbr">Tél. : 27 53 04 83<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/egypte/vie-pratique/article/loisirs-et-culture#agnes.debiage#mc#oumeldounia.com#" title="agnes.debiage..åt..oumeldounia.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('agnes.debiage','oumeldounia.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Plaisir de Lire</strong><br class="manualbr">25, rue Mohamed Abou el Leil – Ard El golf - Héliopolis<br class="manualbr">Tél. / Fax : 22 90 20 87 / 018 27 07 233<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/egypte/vie-pratique/article/loisirs-et-culture#librairieplaisirdelire#mc#yahoo.fr#" title="librairieplaisirdelire..åt..yahoo.fr" onclick="location.href=mc_lancerlien('librairieplaisirdelire','yahoo.fr'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Livres de France</strong></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  17, rue Al Brazil – Zamalek<br class="manualbr">Tél. / Fax : 27 35 11 48 / 27 36 00 41</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  2, rue 23 Maadi<br class="manualbr">Tél. : 23 78 03 15<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/egypte/vie-pratique/article/loisirs-et-culture#zabadran#mc#gmail.com#" title="zabadran..åt..gmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('zabadran','gmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Librairies Renaissance</strong></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  20, rue El Sawra - Mohendessine<br class="manualbr">Tél. / Fax : 37 61 58 35 / 012 12 74838</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  3, rue Ibn el Kalansy, devant faculté des jeunes filles – Héliopolis<br class="manualbr">Tél. : 24 14 14 66 / 012 65 00 345</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  4, rue 209 Digla – Maadi<br class="manualbr">Tel. : 25 19 96 84 / 018 57 32749<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/egypte/vie-pratique/article/loisirs-et-culture#librairies_renaissance#mc#yahoo.fr#" title="librairies_renaissance..åt..yahoo.fr" onclick="location.href=mc_lancerlien('librairies_renaissance','yahoo.fr'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>Distri-books</strong><br class="manualbr">3, rue Ankara – Sheraton Héliopolis<br class="manualbr">Tél. / Fax : 22 66 50 50 / 012 44 44 545<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/egypte/vie-pratique/article/loisirs-et-culture#andreragheb#mc#gmail.com#" title="andreragheb..åt..gmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('andreragheb','gmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>La Librairie francophone</strong><br class="manualbr">27, rue Ismail Ramzy - Héliopolis<br class="manualbr">Tél. / Fax : 26 36 61 01 / 26 39 96 23<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/egypte/vie-pratique/article/loisirs-et-culture#lib_franco#mc#yahoo.fr#" title="lib_franco..åt..yahoo.fr" onclick="location.href=mc_lancerlien('lib_franco','yahoo.fr'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><strong>La Librairie franco-égyptienne</strong></p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  45 bis rue Champollion<br class="manualbr">Tél. / Fax : 25 75 77 82 / 25 74 53 80</p>
<p class="spip puce_simple_box"><span class="puce_simple"><img src="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/local/cache-vignettes/L4xH8/puce_noire-d6f89.png" alt="-" width="4" height="8"></span>  14a rue Osman Ben Affan - Heliopolis<br class="manualbr">Tél. / Fax : 22 41 48 30<br class="manualbr"><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/egypte/vie-pratique/article/loisirs-et-culture#librairiefrancoegyptienne#mc#hotmail.com#" title="librairiefrancoegyptienne..åt..hotmail.com" onclick="location.href=mc_lancerlien('librairiefrancoegyptienne','hotmail.com'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></p>
<p><i>Mise à jour : avril 2014</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/egypte/vie-pratique/article/loisirs-et-culture). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
